陳肇始：港米存量夠食一個月 勿恐慌搶購

食物及衞生局局長陳肇始出席電台節目時表示，本港食米總存貨有2500萬公斤，足夠全港市民食用一個月，呼籲不要恐慌搶購及囤積，但承認在物流方面要加快，否則市民見到貨架上無貨，就會慌張。

陳肇始又提到，本港確診新型冠狀病毒個案，有零星屬於本地感染，需要擴大社區的監測範圍。而設立指定診所，可為病徵較輕微的懷疑個案進行病毒測試，做到及早發現、隔離及治療，如果診所被破壞，會影響整體疫情工作。

將佢講嘅野倒轉理解

都唔知係咪背後有人突登制造呢啲謠言
令人搶紙巾搶米
制造一個假象就係香港唔夠口罩
純粹係因為啲人盲搶
而唔係政府準備工作不足

大獲

仆街 真係要儲米

台灣都有人搶廁紙，我諗係有人故意生事。

1個月之後呢

過往唔止夠食一個月
夠食50日喎，跌咗四成喎

一個月即刻去搶

米買咁多生殼牛
米係儲備物料
送唔切啫

加個只字就唔同曬

一個月
即係好快冇撚晒
買買買!!!!

陳肇始：下周用翠雅山房作檢疫中心 冀市民包容

一個月

仆街了，開個底牌比香港人知

幾個個月仲聽政府講

我係佢就唔敢講出黎啦

一個月？are you fucking kidding me?

冇腦 咁都講出嚟

gg

唔係送唔切 將心比心，你係運輸工人都驚死啦， 香港d倉庫好快爆倉無人送

1個月計你31日,第32日呢

其實連新加坡都有搶糧，唔太覺得啲人對新加坡政府無信心，而係真係太擔心

口罩存量就死都唔講

得一個月都講得出

你都識講個度係sg

有政府唔驚，信政府！

食營多

泰國米都未斷

其實政府買緊兩邊
一方面好早梁振英已經話 你睇下 證明無咗中國唔得 一封關就搶糧 香港無咗中國唔掂
另一方面就放風去藍絲度 話係黃絲造謠想越亂越好 令人哄搶 叫人唔洗囤貨

所以公字佢贏 字就你輸點都中計

聽佢講咁耐

依家先醒起糧食關佢事

你咁講 仲多人去搶
陳無恥 真傻定扮嫁

選擇性

只係一個月

但新加坡人無理由對PAP無信心架喎
咁因咩事會新加坡走去搶廁紙咁ON9

好心佢匿返埋佢老母個閪到啦

屌你老母飲水塘水都唔止飲一個月喎
真係要搶米

我都load咗陣
食衛局

689 啲人囉, 你睇出親去第一個搶嘅永遠係廢老, 問返佢地就係話佢地收到啲whatsapp message 話會冇水冇糧, 轉個頭689 就係fb 屌鳩港獨

咁更加要去買
一個月後咪正仆街

一陣d人搶到要泰國限制大米出口果時就係真攬炒

都唔知佢係咪講非常時期嗰陣嘅一個月
如果唔係可能連一個月都冇

4月先喺高峰期，得番一個月，唔搶正白痴

恐慌大師

醫管局夠話三個月儲備

佢只係用以往正常用量方式去量度，無諗過香港會突然消耗多左或入口數量少左

我唔笑港豬搶米啦

好大機會係咁 琴晚已經聽到班藍絲講冇中國唔得

第時等睇班on9出埋白米post好似口罩post咁樣

屌你老母 你之前夠話口罩夠貨啦

仆街 只夠食一個月

都唔知佢地驚咩
抗日個陣佢地都成功走難到, 文革個又陣有生存到
依家好驚唔驚肺炎

D廢老，C9又得閒, 一吹d風就去排

之前先出埋post話周街買到口罩

新加坡強權政府

ok搶得
仆街了
未搶而家都去搶

要搶了

我好不安，一月果陣d狗官都話過完年口罩會返大貨

原本可能無事, 但係李姑娘條廢柴咁講一講啲人搶得重癲

本來都好地地，就係俾人製造謠言
俾人搶到冇咋嘛
啲廢老屋企肯定有成20包米

屌之前有一排好多殼牛買新米都有

依家搶撚晒, 重有冇一個月糧... 得一個星期都冇

殼牛可能仲有益呢

戇鳩鳩， 重買？ 梗係拿拿聲買機票走佬

所以唔洗諗中唔中計
逆向操作就得，佢叫你買定，你就唔洗驚，佢宜家叫你唔洗驚唔好買=要立即去買

查id

protein

一個月後林鄭條八婆就會呼籲有米既人捐出黎架喇

燒山都話上面支那各區地方都唔夠糧，叫大家要入定貨，點睇

你咁講一講啲人見到就覺得只係夠一個月
除咗有口罩就有閪屌
睇嚟有米(食果啲)都有閪屌嘅日子都就到
樓下百佳已經成個星期唔見有米賣
一返貨有準備又搶過

下個月食屎？

仆街,等陣要落去撲了

一個月咋

倒轉聽即係一個月都唔夠，今次仆街了

你果幾批幾日內會到既口罩到左未呀你老味

呼籲學中國咁食草

只夠食一個月

林鄭條臭閪2話不說送糧上去

自己睇睇屋企有咩野係made in China, packed in China, 然後買定半年存貨，當買保險。

半年後，就算大陸死淨一半人，都有7億人同你掙物資。

話唔信嘅人，睇睇一個月前大家唔儲口罩，之後要夜輪。冇口罩可以唔出街，冇嘢食就唔同。

風頭火勢，政府同你講有一個月儲備，但完全無意識同香港人爭取多三個月儲備，自己諗諗個後果。

仆街一個月真係要搶

我自己儲夠半年好過你1個月啦

去左3日超市都買唔到厠紙，米呀！屌你老母

換曬d泰國米上去 再比返少少大陸米比你

得一個月 搶呀。

米又唔係中國送黎
你地驚乜?

上星期吹果7000萬個口罩去咗邊？

唔好咁老定，泰國自己都爆緊武肺。

一開頭夠話口罩夠貨啦
講到幾千萬個

數學題：當人人搶超過一個月以上白米，咁港倉一個月存貨係咪一日就比人清晒？咁就一定大恐慌。

重點係要物流加快，包括外國入口及到零售點都要，當人人見貨架常滿先會心定落嘅。

講無用，考第一都無用，仲唔即刻做嘢就死撚硬。

問題係佢一個月都可能無，口罩本來都話夠三個月，仆街了

Bk班死當訓既c9 仲到處唱有米
有既話我就唔會搵唔到啦

屌！得一個月咋？仆街啦信正苦就

原來得1個月咁少

唔識入貨咩

信政府 唔驚

吓，咪同口罩一樣得一個月咁大鑊!!!!!!!!!!!!!!

要聽
聽完掉轉諗

佢地話係黃絲造謠 話根本仲有好多剩 但係暗地裡係度狂搶

口罩又有一個月存貨
米又有一個月存貨
想知口罩同米個匯率係點

今日即刻掃左25kg, 真係温馨提示，港共比料要相反解讀

我屌 依家落街買

吊傳又係你地d fans籃屍傳既而家又收返la

淨係夠一個月

留意：

佢從來冇講過一個月儲備可以不斷keep 到。

一個月後就可以講，

一個月前已經公布咗。

食意粉米粉通粉pizza

D米佢又理埋

識好多藍絲話黃絲造謠盲搶 鬧佢話到時無唔好好似口罩咁問黃絲買 比我屌兩下就話已經有幾個月存貨驚你條毛

我屌 原來係自己早就搶定，仲夠膽笑鳩人盲搶 on99

因為佢都唔撚知呀~

你知唔知當反送中運動進行得如火如荼之際，終共被揭發佢hack咗來自三十幾個國家、幾十間 global telecoms for 至少七年，竊取了大量數據??

Hackers believed to be linked to the Chinese government have broken into the systems of more than a dozen global telecommunications carriers and stolen huge amounts of data over a period going back at least seven years, according to a new report today from security researchers at Cybereason.

The hackers also used tools linked to other attacks attributed to Beijing by the United States and its Western allies, said Lior Div, chief executive of Cybereason. “For this level of sophistication it’s not a criminal group. It is a government that has capabilities that can do this kind of attack,” he told Reuters.

The hacking campaign, dubbed Operation Soft Cell, targeted “call detail records” that contained metadata on every call made on a targeted network, including times, dates and the location of the device.

In addition, the same group attempted to steal all data stored by their targets, including usernames and password in the organization, billing data, email servers and other related information.

The tools used by hackers were those commonly associated with the APT10 group, a hacking group that works on behalf of the Chinese Ministry of State Security’s Tianjin State Security Bureau. Members of the group were indicted by the U.S. Department of Justice in December 2018.

Giving credence to the idea that it was a state-sponsored campaign, the researchers noted that “the threat actor mainly sought to obtain CDR data (call logs, cell tower locations, etc.) belonging to specific individuals from various countries. This type of targeted cyber espionage is usually the work of nation-state threat actors.

想睇吓點可以阻到支那 hack 你？即刻撳入嚟睇

唔想再有手足被黑警自殺？用呢4個apps! (啱所有人用，尤其前線手足)

請大家幫手正評，幫推，避免沉底, P牌推唔郁

講咁多大話
叫我點信

呢個政府講乜都冇人信了

佢講D野可信架咩

講咗仲驚
1個月眨眼過
即係3月米都冇

佢唔識講野就咪撚講啦 睇完仲驚
我呢幾日去超市仲係一包米都見唔到阿 仆街

吓 得返一個月

誠哥好似知咩事 放係收銀比人早d掃貨

買到就係囉

買唔撚到食屎呀？

忽然咁講仲驚

佢哋可能好似大陸地方政府咁喺海關扣起曬物資自己享用

On9唔好自己嚇自己啦 太多人盲搶先咁做

1個月之後轉食意粉

咁你買到口罩未

屌你 講撚完又搶

屌佢老母今次有無喊啊？

穩陣D好嘅，落街買埋水桶，電筒……所有日用品，都唔知會唔會冇水冇電

一個月唔洗一陣比人搶晒啦

跟本有好多人STOCK左一1年米
佢地一年唔駛買米
駛咩搶

啱啱搶口罩個時 誠哥又係好似張圖咁樣一箱箱漂水放比人買 個時都仲未搶到漂水

得一個月

1個月太少 要多幾個月

講貨源 誠哥一定係最清楚

你噉講嘢仆得街啦
一個月好撚多咩？

唔提2500萬公斤

有"娛"導成份

泰國都爆緊肺炎，會唔會限制出口嫁

政府越講只會越搶
#可防可控

早兩個禮拜啱啱食晒d米到而家都未買到

加個只就大恐慌

只夠食1個月

可能計2月咋

最先搶米幾日都冇咁誇張，重補到貨，政府出左嚟講嘢重仆街，香港人醒左好多，一定係太相信政府

on9高官, 好似你咁冇腦先唔恐慌

俾谷牛

惺惺作態

汁走D殼牛就煮得啦⋯⋯
係咪有其他野引起殼牛

港米得翻2000幾斤，只能夠食一個月

殼牛會痾屎產卵
太細食埋唔知

勿你老母
5日無廁紙賣呀

學術文！手足裝備抗沙士：防毒面具

請大家幫手推一推，正個評

請大家幫手正評，避免沉底

點都唔夠架喇, 全球日產量低過全球帶罩人口

本來唔驚
比佢咁講講即去搶

米會翻貨既 但佢講到一舊舊反而嚇死人

睇黎要搶定先

佢都on9

而加啲人講緊搶1年存貨擺喺屋企
最後90%嘅人都買唔撚到米同廁紙

即刻去買翻包先

佢越出聲就越令人恐慌
前車可鑑
初初大大聲話2月頭有大批口罩
但係佢自己依加2月中要搵人捐比佢
大把人仲係買唔到口罩
唔再搵屋邨隔離 轉個頭搵popo怖完防再宣佈
………………

呢班高官真正讀屎片

3000萬個
哈哈

要留意住民建聯，分分鐘儲存定等選立法會個陣派

一撚定。照咁計，起碼下個月先有。

你睇得個堆藍屍太高？一包超力麵都搞掂啦

屌，真係無能腦，講出嚟一個月，啫係局啲人出去搶

因為得幾日存量

新加坡都有人搶日用品

本來得一個月，每人幾包幾包咁掃咪得返1個禮拜或二個禮拜囉

口罩都係得一個月都升十倍價

仲唔買米？

今次67啦!
不過香港主要都係入秦國同巴西
唔知影響有幾大

無電你都煮唔到飯啦

哇得一個月

其實就好撚簡單，你係有貨的咪不停上貨來俾人買

D人搶極都重有貨就自然唔會抬得起個價同恐慌啦

買本野外求生書緊要

肌荒冇電你見有米乾唔乾哽？

重點泰國好似出現蝗禍
非洲d蝗飛左過去

連登仔真係智障唔係扮

on9
落街買野要戴口罩
口罩唔夠
要減少次數出街 一次過買多d野番屋企好正常

陳肇始:香港有2500萬公斤米=25000噸
工業貿易署(19年12月):14000 公 噸

嘩,差一成倍喎

因為恐慌性購買
上貨速度跟唔上

大佬
d米平時唔做特價都無人要
正價成個星期都只係走四份一

平時可能一個月先去倉補兩次貨
而家日日補

如果大家都想買到屋企有三個月儲備, 只係得三分一人做到, 之後就冇米賣啦

只夠食一個月？
仆街了

米擺唔得耐，買太多盞嘥
除非唔介意煮飯前揀穀牛

黃尸可惡
造謠生事

搞錯左,自膠
呢14000噸係可以拎黎賣
令外有12000噸係放倉用

陳肇始：港米存量只夠食一個月

自揭底牌

唔怕.jpg
相信政府.jpg

講撚完就知要買米
信唔信香港人一星期就清哂佢存倉

搶啊 官方認證 一個月後會缺糧

屌好心出少句聲啦
你愈講班廢老咪愈驚

一個月後斷糧

口罩都話夠一個月啦

一個月之後補唔補到貨先

一個月之後就無

原來得一個月咁少

分分鐘係支那人散播

不如計下數，一個四人家庭一個月食唔食得到一包5kg，除開即係有幾多包存貨？如果一個月內冇貨返點算？

證明藍色經濟圈又靠國難財翻身

空心牛牛鬼有protein...

Gas爐

食埋呢個月就冇米

ON9即係一個月後冇米

唔講無事 講完仆街

口罩都畀妳陰咗，仲畀機會妳陰多次？

夠一個月，之後呢

只夠食一個月，咁一個月後呢？

開埋自己既底牌，原來得一個月

今次gg啦 米都無得食啦

陳肇始：我屋企有個糧倉同一個餐廳用既雪櫃。

30日內都唔翻貨咩 無限30日續上續

陳肇(無恥)

即刻真係要搶，超市已經好多日買唔到米了，唔會再個呢個仆街政府

好撚離地，佢以為咁講會令市民安心

「只能」食一個月吓嘛。

仆街了，得一個月

其實米既代替品多到數唔完真係無自己種薯仔

米有一定既儲備，有法例規定，其實唔洗驚。
而且米有好多替代品。

曰曰咁搶法，依家仲有一個月存量，我唔信，都係入定啲貨穩陣啲

儲備食哂就冇咁解

港共政府辟謠
即係米存量已經唔夠
有得搶好搶啦

得一個月米食

屌佢自暴其短，唔講好過講

思路正確

冇米未食蛋糕囉

仆佢個臭街，佢唔講我唔驚，佢講一定有事。

搶個班友深信強國生產曬所有野，無佢死得。實情係除左平價微波爐係大陸造曬以外，其他野都全球有生產，尤其農產品美國係生產最多。

香港主要食泰國米，除非泰國唔出口。仲有無米未食第二樣囉，美國大把小麥。

入定啲唔係喪搶

岩，入定，又唔會輸，都係食落肚

佢好似帶頭搞恐慌

冇stock 嗰堆正白痴

前題係要無其他地區同你搶泰國米美國小麥

剛收到密報，大6好多地方嘅嘢價格全漲，可存耐D嘅嘢都要買

美國個產量係養全球三份一人，最食得多小麥係啲牛。

佢講完反而啲人仲搶得勁

問題唔喺外國一定要俾香港，中國以億計嘅人會同香港掙。
正如大陸人搶貴哂Gmarket d 口罩，香港人on 99 要輪過夜先買到。

溫提一下，中國喺全球第一大稻米產國。

召喚火魔法師
真正攬炒行動

政府話有貨，你唔買。

政府給冇貨，你買唔到了。

收到風
即係有可能去到三個月
一個月糧係咪真係夠呢

個價貴左五元一鑵左右

食兩包8kg

溫提一下。中國佔香港入口米只係20%

無存量

咁大鑊！

驚泰國扣米

佢夠話四處同口罩供應商協調啦，到而家仲大安止意

本身我都信米商會香港夠一個月
你咁講一講，都係落街買多幾包

中國封多幾個省，就一定同你鬥搶米

好似口罩咁抬價

中國啲米都全內銷咁滯，所以英國佬遠見搭條水食泰國米。（米係主食但食少半年都不是問題。）

好快十蚊都買唔到一罐

1個月夠多？

泰國米農好依靠香港呢條水賺外匯，泰國政府照計唔會咁大膽得罪米農，反而諗大陸喱又會唔會不問價搶米。不過經歷過日本仔口罩俾騙一百萬個的經驗，泰國佬應該會收左大訂金先出米。

香港米商連兩大超市係有超過一個月米存。

泰國食正黎講中國工廠轉移條水，你見bangkok 不斷賺travel 外匯就知道佢地想賺錢去發展infra

咁盲搶口罩都係真嘅

全世界都搶都叫盲搶

算啦，等佢地被自然淘汰好過

一個月？ 但未計送中

今日係反送中嘅八個月，如果你仲未放棄嘅話，今晚十點鐘窗口見。

明明啲咪大部分都係泰國同越南入口 ， 金像牌個包裝仲大大隻字寫住泰國香米， 咁都要多謝中國？ 真係朝早起身有屎痾都要多謝習主席啦

佢唔講都冇事
佢講左就仆街啦

如果其他食糧供應穩定，咁儲存嘅米係可以夠全港人食一個月。但係，如果其他食糧供應嚴重不足，咁要齋食米飯嘅時候，可能只可以頂到兩星期。

陣間供應國自己爆發唔出口，有無可能呢？
口罩已經係咁，其他食糧邊個可寫包單？
自己唔食，家中有細路呢？

如果二話不說俾人截左運上大陸咪大鑊?

大陸一句我要搶，咪係香港搶完運上去
你香港人搶到咩

之前話口罩夠用
而家死買當買先得萬7個
仲要一個都分唔撚到

睇嚟香港就嚟無米啦

即係香港一個月後仆大街
政府賣港行動成功
到時香港人死地賤經濟玩完
依家連我個日本fd都笑香港政府搞乜鳩

查實政府高層係未想整死香港
再搵澳門上海取代香港(03年翻版)

頭先在惠康排隊買厠紙，後面班人屌，d人係咪傻的，米又搶厠紙又搶，我o左咀，因為佢地自己都排緊隊

但啲自私廢佬搶左一年量其餘11個家庭等餓死

15日咋，幾時1個月，仲有要同14億人搶

仲有越南米日本米澳洲米

哇屌
佢講完我就真係驚

但市面超市都好似未有米賣?

條柒頭一月尾重覆 講過幾次 醫護口罩 存貨夠用三個月

唔好意思阻你地討論sorrysorry
p牌開post... 借個位

上個月粉嶺PTU 16槍 懷疑槍決手足
真相未明 無後續？
叫曬救命 點解要開槍？？

hktvmall, 惠康online已經無貨

大穫，一個月後無米食

背靠「祖」國

姐係只有一個月既儲量

相信政府

佢話無事即係仆街了